# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-12 15:58+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. This guide is maintained in the main Quarkus repository
#. and pull requests should be submitted there:
#. https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/docs/src/main/asciidoc
#. type: Title =
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Using the Redis Client"
msgstr "使用Redis客户端"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can connect to a Redis server using the Redis Client extension."
msgstr "本指南演示了如何将你的Quarkus应用通过Redis客户端扩展连接到Redis服务器。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Prerequisites"
msgstr "先决条件"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "A running Redis server, or Docker Compose to start one"
msgstr "一个正在运行的Redis服务，也可以使用Docker Compose启动一个Redis服务。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Architecture"
msgstr "应用结构"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"In this guide, we are going to expose a simple Rest API to increment numbers by using the https://redis.io/commands/incrby[`INCRBY`] command.\n"
"Along the way, we'll see how to use other Redis commands like `GET`, `SET`, `DEL` and `KEYS`."
msgstr ""

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"We'll be using the Quarkus Redis Client extension to connect to our Redis Server. The extension is implemented on top of the https://vertx.io/docs/vertx-redis-client/java/[Vert.x Redis Client],\n"
"providing an asynchronous and non-blocking way to connect to Redis."
msgstr ""

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Solution"
msgstr "解决方案"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"We recommend that you follow the instructions in the next sections and create the application step by step.\n"
"However, you can go right to the completed example."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Clone the Git repository: `git clone {quickstarts-clone-url}`, or download an {quickstarts-archive-url}[archive]."
msgstr "克隆 Git 仓库: `git clone {quickstarts-clone-url}` ，或下载一个 {quickstarts-archive-url}[存档] 。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "The solution is located in the `redis-quickstart` {quickstarts-tree-url}/redis-quickstart[directory]."
msgstr "该解决方案位于 `redis-quickstart` {quickstarts-tree-url}/redis-quickstart[目录]中。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Creating the Maven Project"
msgstr "创建Maven项目"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "First, we need a new project. Create a new project with the following command:"
msgstr "首先，我们需要一个新的项目。使用以下命令创建一个新的项目:"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "This command generates a new project, importing the Redis extension."
msgstr "该命令可生成一个新项目，并导入Redis扩展。"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"If you already have your Quarkus project configured, you can add the `redis-client` extension\n"
"to your project by running the following command in your project base directory:"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "This will add the following to your build file:"
msgstr "这会将以下内容添加到你的构建文件中:"

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "pom.xml"
msgstr "pom.xml"

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "build.gradle"
msgstr "build.gradle"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Starting the Redis server"
msgstr "启动Redis服务"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Then, we need to start a Redis instance (if you do not have one already) using the following command:"
msgstr "如果还没有Redis服务实例，我们需要使用以下命令启动一个Redis实例："

#. type: delimited block =
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "If you use xref:redis-dev-services.adoc[Dev Services for Redis], launching the container manually is not necessary!"
msgstr "如果你使用 link:redis-dev-services.html[Dev Services for Redis] ，则无需手动启动Redis服务容器。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Configuring Redis properties"
msgstr "配置Redis"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"Once we have the Redis server running, we need to configure the Redis connection properties.\n"
"This is done in the `application.properties` configuration file. Edit it to the following content:"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Configure Redis hosts to connect to. Here we connect to the Redis server we started in the previous section"
msgstr "配置要连接的Redis主机。这里我们连接到上一节中启动的Redis服务"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "This is needed if you are not using xref:redis-dev-services.adoc[Dev Services for Redis]"
msgstr "在不使用 link:redis-dev-services.html[Dev Services for Redis] 的情况下需要配置"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Creating the Increment POJO"
msgstr "创建Increment POJO"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"We are going to model our increments using the `Increment` POJO.\n"
"Create the `src/main/java/org/acme/redis/Increment.java` file, with the following content:"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "The key that will be used as the Redis key"
msgstr "将被用作Redis的Key"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "The value held by the Redis key"
msgstr "Redis的Key所持有的值"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Creating the Increment Service"
msgstr "创建Increment服务"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"We are going to create an `IncrementService` class which will play the role of a Redis client.\n"
"With this class, we'll be able to perform the `SET`, `GET` , `DELET`, `KEYS` and `INCRBY` Redis commands."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Create the `src/main/java/org/acme/redis/IncrementService.java` file, with the following content:"
msgstr "创建 `src/main/java/org/acme/redis/IncrementService.java` 文件，内容如下："

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Inject the Redis synchronous client"
msgstr "注入Redis同步客户端"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Inject the Reactive Redis client"
msgstr "注入Redis响应式客户端"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Creating the Increment Resource"
msgstr "创建Increment资源"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Create the `src/main/java/org/acme/redis/IncrementResource.java` file, with the following content:"
msgstr "创建 `src/main/java/org/acme/redis/IncrementResource.java` 文件，内容如下："

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Creating the test class"
msgstr "创建测试类"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Create the `src/test/java/org/acme/redis/IncrementResourceTest.java` file with the following content:"
msgstr "创建 `src/test/java/org/acme/redis/IncrementResourceTest.java` 文件，内容如下："

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Get it running"
msgstr "让它运行起来"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"If you followed the instructions, you should have the Redis server running.\n"
"Then, you just need to run the application using:"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Open another terminal and run the `curl http://localhost:8080/increments` command."
msgstr "打开另一个终端，运行 `curl http://localhost:8080/increments` 命令。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Interacting with the application"
msgstr "与应用程序进行交互"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"As we have seen above, the API exposes five Rest endpoints.\n"
"In this section we are going to see how to initialise an increment, see the list of current increments,\n"
"incrementing a value given its key, retrieving the current value of an increment, and finally deleting\n"
"a key."
msgstr ""

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Creating a new increment"
msgstr "创建一个新的增量"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "We create the first increment, with the key `first` and an initial value of `10`."
msgstr "我们创建第一个增量，键为 `first` ，初始值为 `10` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Running the above command should return the result below:"
msgstr "运行上述命令应返回以下结果："

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "See current increments keys"
msgstr "查看当前增量键的列表"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "To see the list of current increments keys, run the following command:"
msgstr "要查看当前增量键的列表，请运行以下命令："

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "The above command should return  `[\"first\"]` indicating that we have only one increment thus far."
msgstr ""

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Retrieve a new increment"
msgstr "查询增量"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "To retrieve an increment using its key, we will have to run the below command:"
msgstr "要使用指定的键查询增量，我们须运行以下命令："

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Running this command, should return the following result:"
msgstr "运行这个命令应返回以下结果："

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Increment a value given its key"
msgstr "递增指定键的值"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "To increment a value, run the following command:"
msgstr "要增加键的值，请运行以下命令："

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Increment the `first` value by 27."
msgstr "将 `first` 的值增加27。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Now, running the command `curl http://localhost:8080/increments/first` should return the following result:"
msgstr "现在，运行命令 `curl http://localhost:8080/increments/first` 应返回以下结果："

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "We see that the value of the `first` key is now `37` which is exactly the result of `10 + 27`, quick maths."
msgstr "我们看到，现在 `first` 键的值是 `37` ，这正是 `10 + 27` 的结果。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Deleting a key"
msgstr "删除指定的键"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Use the command below, to delete an increment given its key."
msgstr "使用下面的命令，删除一个键的增量："

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Delete the `first` increment."
msgstr "删除 `first` 的增量。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Now, running the command `curl http://localhost:8080/increments` should return an empty list `[]`"
msgstr "现在，运行命令 `curl http://localhost:8080/increments` 应该返回一个空列表 `[]` "

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Packaging and running in JVM mode"
msgstr "打包，并在JVM模式下运行"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "You can run the application as a conventional jar file."
msgstr "你可以将应用打包为一个传统的jar文件，然后运行。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "First, we will need to package it:"
msgstr "首先，需要打包："

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "This command will start a Redis instance to execute the tests. Thus your Redis containers need to be stopped."
msgstr "以下命令将启动一个Redis实例以执行测试。因此，需要停掉你的Redis容器。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Then run it:"
msgstr "然后运行："

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Running Native"
msgstr "以本机可执行文件运行"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"You can also create a native executable from this application without making any\n"
"source code changes. A native executable removes the dependency on the JVM:\n"
"everything needed to run the application on the target platform is included in\n"
"the executable, allowing the application to run with minimal resource overhead."
msgstr ""

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"Compiling a native executable takes a bit longer, as GraalVM performs additional\n"
"steps to remove unnecessary codepaths. Use the  `native` profile to compile a\n"
"native executable:"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Once the build is finished, you can run the executable with:"
msgstr "构建完成后，可以用以下命令运行可执行文件："

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Connection Health Check"
msgstr "连接健康检查"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"If you are using the `quarkus-smallrye-health` extension, `quarkus-vertx-redis` will automatically add a readiness health check\n"
"to validate the connection to the Redis server."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "So when you access the `/q/health/ready` endpoint of your application you will have information about the connection validation status."
msgstr "因此，当你访问应用程序的 `/q/health/ready` 端点时，可获得有关于连接验证状态的信息。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "This behavior can be disabled by setting the `quarkus.redis.health.enabled` property to `false` in your `application.properties`."
msgstr "可以通过在 `application.properties` 中设置 `quarkus.redis.health.enabled` 属性为 `false` 来禁用这个连接健康检查。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Multiple Redis Clients"
msgstr "多个Redis客户端"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"The Redis extension allows you to configure multiple clients.\n"
"Using several clients works the same way as having a single client."
msgstr ""

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"Notice there's an extra bit in the key (the `second` segment).\n"
"The syntax is as follows: `quarkus.redis.[optional name.][redis configuration property]`.\n"
"If the name is omitted, it configures the default client."
msgstr ""

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Named Redis Client Injection"
msgstr "注入有命名的Redis客户端"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"When using multiple clients, you can select the client to inject using the `io.quarkus.redis.client.RedisClientName` qualifier.\n"
"Using the above properties to configure three different clients, you can also inject each one as follows:"
msgstr ""

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Providing Redis Hosts Programmatically"
msgstr "以编程方式设定Redis主机"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "The `RedisHostsProvider` programmatically provides redis hosts. This allows for configuration of properties like redis connection password coming from other sources."
msgstr "`RedisHostsProvider` 接口支持以编程方式设定Redis主机。这个机制支持了从其他来源获取Redis连接属性进行配置，如Redis连接密码等。"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "This is useful as it removes the need to store sensitive data in application.properties."
msgstr "这样可以避免在application.properties中存储敏感数据，很实用。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "The host provider can be used to configure the redis client like shown below"
msgstr "`RedisHostsProvider` 可用于配置Redis客户端，如下图所示："

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Creating Clients Programmatically"
msgstr "以编程方式创建Redis客户端"

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"The `RedisClient` and `ReactiveRedisClient` provide factory methods to create clients programmatically.\n"
"The client to be created are configured using the usual <<config-reference,Redis configuration>>."
msgstr ""

#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid ""
"This is useful to create a client dynamically in a non-CDI bean e.g a xref:hibernate-orm-panache.adoc[Panache entity].\n"
"Or to create a different client when running in pub/sub mode. This mode requires two different connections\n"
"because once a connection invokes a subscriber mode then it cannot be used for running other commands\n"
"than the command to leave that mode."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "The below code snippet shows how we can create dynamic clients using the configurations in <<multiple-clients-configuration>>."
msgstr "下面的代码片段显示了我们如何使用 link:#multiple-clients-configuration[[多个Redis客户端]] 中的配置创建动态客户端。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
msgid "Please see also <<redis-reference.adoc#custom_redis_commands,How to use custom Redis Commands>>."
msgstr "请参考 <<redis-reference.adoc#custom_redis_commands,如何使用自定义Redis命令>> 。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/redis.adoc
#, no-wrap
msgid "Configuration Reference"
msgstr "配置参考"
